---
title: 备份
description:
published: 1
date: 2020-04-29T17:25:19.204Z
tags:
---

## 我想要备份我的 ROM, 我必须备份哪些分区？
- 请至少备份 *Boot, Data, System_Image (或者 System, -- 仅当System_Image 不可用于备份时), 以及 Vendor_Image (或者 Vendor, -- 仅当Vendor_Image 不可用于备份时)*
- 请务必阅读：https://forum.xda-developers.com/showpost.php?p=79771469&postcount=3


## 我备份我的 Data 分区时，Recovery 显示 “错误 255”
+ 导致这种情况的原因有多种。 建议您善用 Google 搜索以解决问题呢~
+ 确定真正原因的唯一途径是立即检查 Recovery 的日志，并搜索这个错误。 一般情况下，日志会显示哪里出现了错误。
+ 有时 Recovery 报错是因为某个文件过大。 如果是这个原因导致 Recovery 报错，则您需要删除这个文件。 如果您非常想要保留这个文件……那您就继续盯着报错发呆吧…
+ 有时发生错误因为某个文件夹的存在，比如`/data/per_boot` ，-- 在这种情况下， 您需要删除 "/data/per_boot" 。 除上述文件夹以外，还有很多其他的文件夹也可能导致相同的问题。 而解决方法是相同的：备份前删除该文件夹。
+ 有时候出现问题，是因为您在系统中创建了多个用户， -- 在这种情况下，您必须删除所有额外的用户。
+ 有时发生问题是因为您使用了多开应用程序，-- 这种情况下，您需要停止使用该应用程序。
+ 如果问题是由其他原因引起的， 建议您向相应设备的维护者报告该问题，报告该问题时， *您必须要提供 Recovery 的日志以协助维护者解决问题*。


## 我恢复数据备份时，Recovery 显示“错误255”
+ 这是旧的 TWRP 的遗留问题 （您可以 Google 一下了解详情)，而导致问题的原因有非常多个……比如备份已损坏、SELinux 或者多用户和多开程序被备份等等。
+ 如果您是在尝试恢复 Data 分区备份时遇到此错误，那么就通过 Recovery 进行备份恢复而言，您会遇上一些麻烦。
+ 在这种情况下，您最好的选择是复制备份的数据文件("data.ext.win000"等) 到您的电脑，然后尝试用一个能解压"tar"存档的程序(例如，Linux 上的“tar”，Windows上的“WinRAR”等)解压该文件。 这种方法也许可以让您访问大多数您备份的文件。 如果这种方法不能奏效，我也没办法了╮(╯_╰)╭